17食肆首獲車胎人推介 名廚飯堂聚興家 登平民米芝蓮

17食肆首獲車胎人推介
名廚飯堂聚興家 登平民米芝蓮

港聞

0:00

【本報訊】米芝蓮昨日公佈有「平民米芝蓮」之稱的「車胎人美食推介」最新推介餐廳食肆，在82間中有17間是首度上榜，其中街坊小店聚興家以紮實的廚藝及樸實無華的滋味，成為各大酒店酒家星級大廚飯堂，老闆兼大廚吳江橋對上榜感到開心，認為多年努力獲得回報。

記者：謝明明

在《米芝蓮指南香港澳門2018》於本月30日發佈星級食肆名單前，米芝蓮昨率先公佈最新「米芝蓮車胎人美食推介」，即是雖非星級但亦提供經濟實惠美食的食肆，包括73間香港餐廳及9間澳門餐廳，其中17間首度上榜的全部為香港食肆，包括以雲吞麵聞名的麥文記麵家、有逾40年歷史的英記麵家，以及以自家鮮魚湯粥底馳名的靠得住粥店等。

米芝蓮指南國際總監Michael Ellis表示，名單凸顯廣東菜的高水平及本地飲食面貌的深度，強調全部擁有卓越質素，食客可以400元以下，品嚐到三道菜式。

在新上榜的聚興家素有星級名廚飯堂之稱，食客包括米芝蓮三星龍景軒行政總廚陳恩德、一星添好運點心專門店老闆麥桂培、海景軒中菜行政總廚梁輝雄、卅二公館行政總廚李文星等都常光顧，可謂星光熠熠。

聚興家老闆兼大廚吳江橋於1998年入行，出身於陶源酒家，在2011年於太子砵蘭街開設街坊小店，擅長粵菜及四川菜的吳對獲米芝蓮推介感到開心，認為多年的努力及心機獲得回報及認同。他推介酸菜斑、水煮牛、鹽焗雞，「問邊款菜拿手，其實個個菜出到菜牌，我哋都會做到最好，用個心去做」。

老闆兼大廚吳江橋

不擔心加租 擬擴充營業

吳坦言當初有星級大廚光顧，令他有壓力，「邊個邊個嚟，嘩！真係好大壓力，但𠵱家熟咗，就冇」，一眾星級大廚更由熟客變成朋友，有時他會獲星級名廚熟客「提點吓」增進廚藝。他稱不擔心獲米芝蓮推介而被加租，「仲有幾年租約，唔擔心」，他反而考慮擴充營業，「晚晚都推咗好多客」。

聚興家熟客添好運點心專門店老闆麥桂培，稱讚吳江橋廚藝功夫紮實，不花巧，而且食材新鮮，用心烹調，食物水準保持穩定，「雖然係街坊小店，無裝修，但煮嘅餸味道保持穩定，反映師傅有心機煮」。培哥每次光顧必叫豉汁蒸白鱔及白切沙薑雞，「以豉汁蒸白鱔為例，看似簡單餸菜，但豉汁調味同火喉要控制得好，材料亦要新鮮，佢10次、10次都冇失手」。該店另一吸引一眾星級大廚的原因，是吳江橋會應顧客要求而度身烹調餸菜，「例如叫佢豉汁蒸鱔，下次叫佢燜鱔，又燜到似模似樣，啱心水」。

相關新聞

兩台婦開店賣牛肉麵上榜
港聞 5小時前

唔好再害人啦 係個LIST到10間有7間都唔好食

死亡之吻

添好運仲可以留喺個榜入面

蔦

加租

聚興家真係掂

以為食開好食嗰幾間
上咗榜
繼續低調食

引傻仔中伏

上左榜就唔好食架啦

轉頭加租整死晒

添好運憑咩仲入到

唔係啊嘛
德記?

好運